蘋論：極限施壓 中共畫虎不成反類犬 - 李平

蘋論：極限施壓 中共畫虎不成反類犬 - 李平

中國軍警異動頻頻、林鄭擬立《緊急法》、民陣8.31遊行集會被禁、國泰被清算、港鐵封站阻撓示威成常態、黨媒不停點名批判港人，中共形形色色的打壓，文攻武嚇無所不用其極，無非是偷師特朗普的極限施壓策略，想逼香港示威者無條件投降，但多了文革手法、少了國際響應，畫虎不成反類犬，香港人豈會屈服、豈怕攬炒？中共如此堵塞順應民意的路徑，如此切斷與示威者和解的退路，隨時變搬起石頭砸自己的腳。

相關新聞：鍾稱不信任警方 擬自行追查

駐軍換防推遲 避碰撞周日示威

昨日凌晨，香港多處街頭突然出現解放軍車隊，包括裝甲車、運兵車等。由於中國軍方曾揚言，在深圳集結的武警只要15分鐘就可以操到元朗，解放軍這番異動自然引來熱議，甚至懷疑是駐軍出動平暴。其後，官方新華社報道，這是駐港部隊第22次年度例行輪換。但仍有網媒宣稱輪換時間提前、戰車有變，繼續恫嚇港人。也有人聯想到89年六四前，中共從外地調兵進京戒嚴準備屠城，擔心香港步其後塵。

資料顯示，解放軍駐港部隊每年的輪換早年多在11月25日進行，但最近三年，即2016、2017、2018年，都改在8月25日，何來今年提前、針對反送中風暴之說？相反，2014年佔中運動爆發後，駐港解放軍的確推遲了一批服役期滿的士兵退役時間，讓這些熟悉香港環境的士兵留港待命，但最終也未介入，當年的第17次輪換如常在11月25日進行，而梁振英政府選擇這一日開始在旺角清場，自有借勢之意。

傳媒、網民昨日對解放軍駐港部隊換防的渲染，正是中了中共武嚇之奸計。一如逾萬武警在深圳集結演練，雖有恐嚇香港之意，但真的要出兵香港，或是出動駐港部隊，屠殺香港平民，習近平豈能不顧忌自己在國際和歷史遺留臭名？8.18流水式集會和平散場，中共官媒曾洋洋得意地宣稱，示威者是被逾萬武警集結深圳震懾。但林鄭月娥堅拒五大訴求，甚至指摘集會針對警方，勇武示威者上周末重返街頭，讓官媒的武嚇成功宣傳淪為笑柄。今年駐軍換防未如過往在8月25日進行，不是提早3個月，而是推遲4日，或許有避免與周日示威碰撞之意。

狼過戒嚴送中 緊急法說易行難

中共出動解放軍、武警鎮壓香港示威者，在港人無私無畏的抗爭和西方國家的高度關注下，基本上已破功，不可能在10.1中共建政70周年前實施，真正受到極限施壓壓力的反而是奉命止暴制亂的林鄭月娥，於是拋出實施《緊急情況規例條例》的風聲。然而，連香港工商界都認為《緊急法》「狼過戒嚴」、「狼過送中」，美歐又豈會坐視不理？可見，《緊急法》說易行難，林鄭剛想出招已破功。

中共港共的武嚇屢屢踢到鐵板，文攻則連下數城，威逼各大地產商撐林鄭撐克警之際，更攻克國泰、港鐵，掀起白色恐怖。中共官媒同時展開文革式的批鬥，點名批判「四人幫」反中亂港，批判港鐵開專列護送暴徒，批判教協煽動罷課。如此戴高帽批鬥，只是文革作風，你認真就輸了，偏偏一些官員、機構當聖旨執行，又有些本港報章、網媒轉載跟進，正是中了中共文攻之奸計。

中共在中美貿易戰中吃盡特朗普極限施壓的苦頭，如今東施效顰，向香港極限施壓，但脫離民意、輕視民意的腐朽官僚體制，怎能明白香港年輕一代的勇氣與智慧？中共對特朗普極限施壓的反應──施壓不負責任、中方不會屈從、必然反制，這些石頭如今不正是砸在自己腳上嗎？

李平
周一至周六刊出

相關新聞：逼和理非變勇武 為緊急法鋪路

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (馬龍)

鍾稱不信任警方 擬自行追查
逼和理非變勇武 為緊急法鋪路
爆眼少女：冀港人遠離痛苦
傘運對話中伏 岑敖暉：勿信林鄭
IT界：《緊急法》封網摧毀互聯網產業
郭榮鏗警告：勢令外商撤資
至少90中學響應9.3罷課
和理非喇沙仔「公義比學業重要」
15歲衝衝子 留守護「童子軍」
40教堂9.1鳴鐘盼喚醒林鄭良知
國泰鼓吹篤灰 罷工即炒
美孚連儂牆衝突 三人被捕
將軍澳舞刀漢威嚇黃絲街坊
陳浩天被指傷人 機場離境遭拘捕
放映會後警署外聚集 深水埗10人被捕
女碩士生路過被捕 遭脫內褲搜身「要見私處才放過我」
難到內地實習 中醫夢恐碎
戰術背心遮編號 警︰郁得多移位
擎槍光頭警赴京 十．一做上賓
解放軍換防 海陸空進駐本港
撐反送中台灣人 疑深圳失蹤
戴耀廷籲和勇協作「打好世界波」
素人積極戰區選 風雲計劃停運
政府遏自決 學者料DQ不手軟
筆架山現「平反暴動」直幡
遊行發起人憶扣恐怖囚室
地政署促白衣村民還官地
向美領館潑墨 雙程漢囚兩周
8.31遊行受打壓 民陣岑子杰遭伏擊一日兩宗 鍾健平踢保後被打

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

兩句講哂
831無大台 出中環
901 1點鐘 機場見

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳